\section{ソルバ実行}
\subsection{逐次実行ジョブスクリプトとジョブ投入}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx ジョブスクリプトの確認
less run2sol.sh
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={BashScript},caption={run2sol.sh},basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]{../run/master/run2sol.sh}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx ソルバ実行
pjsub run2sol.sh
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx ジョブ確認
pjstat
\end{lstlisting}
ジョブの完了を確認して，次に進む．
\clearpage
\subsection{生成ファイルの確認}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx ファイルの確認
tree
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={OpenFOAM},title={新規に生成されたもの},basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]
├── 500                     //解析結果の時刻ディレクトリ
│   ├── U
│   ├── epsilon
│   ├── k
│   ├── nut
│   ├── p
│   ├── phi                 //流束(フラックス)
│   └── uniform             //時刻ディレクトリの情報ファイルを収めたディレクトリ(中身は省略)
├── log.simpleFoam.123456   //ソルバのログ
├── run2sol.sh.123456.err   //ジョブの標準エラーファイル
├── run2sol.sh.123456.out   //ジョブの標準出力ファイル
├── run2sol.sh.123456.stats //ジョブの統計情報ファイル
\end{lstlisting}
\clearpage
\subsection{流体解析のログ}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx ログの確認
less log.simpleFoam.*
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={OpenFOAM},caption={log.simpleFoam.*}]
Build  : _c15bfde3cb-20210624 OPENFOAM=2106
Arch   : "LSB;label=32;scalar=64"
Exec   : simpleFoam
Date   : Jul 11 2023
Time   : 00:00:00
Host   : fx0000
PID    : 000
I/O    : uncollated
Case   : /home/x00000x/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Flow/backwardFacingStepKasagi/run/case-1
nProcs : 1
trapFpe: Floating point exception trapping enabled (FOAM_SIGFPE).
fileModificationChecking : Monitoring run-time modified files using timeStampMaster (fileModificationSkew 5, maxFileModificationPolls 20)
allowSystemOperations : Allowing user-supplied system call operations

// * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * //
Create time

Create mesh for time = 0


SIMPLE: no convergence criteria found. Calculations will run for 500 steps.
\end{lstlisting}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx ログの最後に飛ぶ
# 大文字のgを入力する (lessの場合のみ．moreではGコマンドは無い)
G
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={OpenFOAM},caption={log.simpleFoam.*}]
smoothSolver:  Solving for epsilon, Initial residual = 9.43924e-06, Final residual = 9.43924e-06, No Iterations 0
smoothSolver:  Solving for k, Initial residual = 1.94578e-05, Final residual = 6.28657e-06, No Iterations 1
ExecutionTime = 6.28 s  ClockTime = 8 s

Time = 500

smoothSolver:  Solving for Ux, Initial residual = 2.82092e-06, Final residual = 2.82092e-06, No Iterations 0
smoothSolver:  Solving for Uy, Initial residual = 8.04725e-06, Final residual = 8.04725e-06, No Iterations 0
GAMG:  Solving for p, Initial residual = 2.69086e-06, Final residual = 4.49804e-07, No Iterations 1
\end{lstlisting}
{\small
\begin{itemize}
  \item
    線型ソルバのログ:
    \begin{itemize}
    \item
      先頭の文字列: 線型ソルバの種別
    \item
      Initial residual: 初期残差．
      この残差が，
      fvSolutionで設定したtolerance(収束判定閾値)以下になった場合，
      minIter(最小反復回数，デフォルトは0)のみ反復される．
    \item
      Final residual: 最終残差．
      この残差がtolerance(収束判定閾値)以下になるまで，
      もしくは，
      初期残差のrelTol倍以下となるまで反復される．
    \item
      No Iterations: 反復回数
    \end{itemize}
\end{itemize}
}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={OpenFOAM},caption={log.simpleFoam.*}]
time step continuity errors : sum local = 4.59209e-08, global = 3.23379e-09, cumulative = 0.000110298
smoothSolver:  Solving for epsilon, Initial residual = 1.04145e-05, Final residual = 2.73893e-06, No Iterations 1
smoothSolver:  Solving for k, Initial residual = 1.94642e-05, Final residual = 6.25598e-06, No Iterations 1
ExecutionTime = 6.35 s  ClockTime = 8 s

End
\end{lstlisting}
{\small
\begin{itemize}
  \item
    連続の式の誤差
    \begin{itemize}
    \item
      sum local: 誤差絶対値の格子体積重み付け平均
    \item
      global: 誤差(符号あり)の格子体積重み付け平均
    \item
      cumulative: globalの累積値
    \end{itemize}
  \item
    計算時間
    \begin{itemize}
    \item
      ExecutionTime: 計算のみに要した時間(0.01秒単位)
    \item
      ClockTime: システム時間も含めた実際の経過時間(秒単位)
    \end{itemize}
\end{itemize}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx ページャーを終了する
# lessの場合．moreコマンドの場合には，ファイルの末尾に到達すると終了する．
q
\end{lstlisting}
}
